[Ссылка на VueJS Club](https://t.me/vuejs_club)

[Видео](https://youtu.be/6a-7cik3Chk)

Всем привет! В этом видео нет заставки JavaScript.ninja, поскольку впервые за историю существования канала я использую его... Будем называть это "в личных целях". Я думаю многие из вас знают меня как хейтера Вью - и возможно вы недалеки от истины. Я действительно считаю, что у VueJS есть проблемы, я их освещаю, и, возможно, где-то Vue недолюбливаю. Тем не менее, я пишу на Vue, я пытаюсь решать эти проблемы, в том числе делая merge request'ы в экосистему Vue и я - часть русскоязычного сообщества. Другой важной и неотъемлимой частью русскоязычного сообщества является канал vuejs_ru, в котором я был, наверное, с того времени как там было 200 человек и до того времени, как он вырос до 4000. Потом я ушел, потому что перестал писать на Vue и некоторое время назад вернулся по приглашению моей коллеги.

К сожалению, с моей точки зрения, та ситуация, которая сложилась сейчас в канале русскоязычного сообщества не способствует развитию нас, как сообщества, да простите мне мою тавтологию. В моей картине мира сообщество способно самоорганизовываться и само определять как и куда двигаться, какие темы обсуждать и самое главное, сообщество - это люди. Мы - люди, это значит, [что] наше общение не ограничивается конкретным фреймворком и ситуация, когда в канале на 5000 человек запрещают обсуждать темы, даже самую малость не касающиеся Vue - к примеру работы в gitlab [который активно использует Vue] - для нас неприемлимы. Поэтому я исркнне считаю, что можно построить сообщество по другому принципу - основываясь на принципах саморегуляции, уважения и поддержки друг друга. Именно поэтому мы сегодня создали [новую группу](https://t.me/vuejs_club), к которой и предлагаем Вам присоединиться - это "VueJS Club".

Прежде всего, просто создать канал - легко, надо нести ответственность в том числе за него. Поэтому я обещаю что подобно тем временам, которые вы возможно застали во vuejs_ru я приложу все усилия, чтобы каждый человек который обратится в канал , когда я доступен, за помощью - эту помощь получил. Я приложу все усилия, чтобы сообщество, которое будет строиться вокруг этой группы жило здоровой жизнью, чтобы мы обсуждали любые самые важные [для нас] темы - для того, чтобы у каждого из нас возникало желание заходить в этот канал и соответственно, помогать страждущим. 

Я несколько раз употребил в этом видео слово "Мы". Кто такие "мы"? Это я, Илья Климов, Senior Frontend Engineer в GitLab, возможно вы знаете меня по проекту JavaScript.ninja и Наталья Теплухина, VueJS Core member, моя коллега в GitLab. Мы искренне верим, что мы не вносим этот раскол в сообщество навсегда. Подобно тому, как iojs в свое время отделился от nodejs, чтобы показать Joyent недостатки в разработке Node, мы искренне верим, что создание альтернативы позволит продемонстрировать возможные сценарии, и, как я верю, возможные лучшие варианты развития сообщества и что в будущем, рано или поздно, так или иначе мы снова объединимся в одной группе. Я никогда этого не делал, но, для этого видео попрошу - Like, share, repost. Потому что сообщество - это люди. Без людей сообщество мертво, поэтому присоединяйтесь к нам в нашем эксперименте и давайте построим здоровое, уважительное сообщество, которое будет вдохновлять людей присоединяться к VueJS движению и использовать VueJS в повседневной жизни